周星馳廿年股票夢未了 仿大劉財技 旗艦股跌剩4,000萬市值

主持兒童節目《430穿梭機》出身的周星馳，以演員身份發展一帆風順，由普通演員闖出名堂後再晉身成導演。在機緣巧合下遇上並見識到劉鑾雄財技的出神入化，為此着迷下一心踏入金融界發展，過去十多年，先進軍地產再闖股市，並於2010年借殼帝通（現為比高）上市，風頭一時無兩，但過去十年虧損近6億，股價合完再跌，並一再逼近極限價，市值只剩下大約4,000萬元。

周星馳在90年代曾過檔大劉的中華娛樂，這就是其中一間被稱為股壇狙擊手的大劉在80年代收購的其中一間公司，當時大劉成立的中華娛樂表現一直未如理想，因而解散了電影部，並邀請周星馳過檔，當時周星馳主演的《破壞之王》票房理想，故出資讓周星馳在中娛旗下自組公司並讓他自選題材自編自導開戲。

大劉啟蒙進軍股樓界
雙方早在合作之前已經相識，眾所周知，周星馳喜歡睇樓，在1990年主演《賭聖》走紅後，周星馳用拍戲賺得第一桶金投入樓市，大劉更指導周星馳如何在樓市中賺錢。他在開拍《唐伯虎點秋香》之前，更與大劉到歐洲滑雪，他曾指是要答謝大劉帶領他炒樓。

於加入中華娛樂後，周星馳亦受大劉財技啟發，希望一天能進軍金融市場，不過他資金卻是主要由地產市場而來，而他的副手，除了大姊周文姬之外，亦包括今次與周星馳對簿公堂的于文鳳。周星馳除了與大劉友好，更比大劉早認識甘比（陳凱韻），周星馳與甘比亦屬好友。

要數到進軍股票市場，則始於2005年將旗下品記國際上市，不過，未能過到港交所上市委員會的一關，當年上市委員會拒絕品記上市的原因，是品記太過着重周星馳一個人的名氣，業務性質亦不夠清晰，難以評估公司日後的營運能力及業務風險。當年周星馳計劃上市的品記於2000年成立，主要從事電視及廣告製作，以及提供經理人服務，但不包括電影業務。

上市夢拖足5年
品記先後兩次申請上市，亦遭到上市委員會拒絕，但這並未有令周星馳放棄其上市夢，直到2010年，機會終於來了，周星馳與菱電物業透過向帝通注入GI商場（位於尖沙嘴加連威老道物業），取得帝通15%股權，並取得一批可換股債券，全數兌換後可以取得48.42%股權，成為帝通單一最大股東。經過多年的股權支付，根據聯交所資料顯示，周星馳至今已持有比高約56.53%股權。從而取得帝通控股權，並成為公司執行董事。全球各地使用《長江七號》電影人物相關知識產權的獨家特許權，為期3年並可續期至最長10年。

在入主帝通之後更舉行記者會，首次應對財經記者提問，當年他曾說：「好緊張呀，緊張到幾個月都瞓唔着。」並與記者分享首度打理上市公司的心情：「其實我做到上市公司（執行董事）都係機緣巧合，唔可以話夢想唔夢想，不過有咁樣嘅機會，都會悉力以赴⋯⋯壓力係大咗。」又曾說：「電影對一般人係高風臉，一定要搵專家做，最緊要成本控制到⋯⋯」周星馳是否專家呢？「So far我無蝕過錢，我自己係一個電影人。」

不過，周星馳入主帝通，隨後易名為比高，發展並不一帆風順，雖然周星馳透過注入《長江七號》動畫版入主比高，其後所開拍的《西遊．降魔篇》及《美人魚》，比高分別為兩片的製片商及發行商，但卻無法令公司起死回生，在其後每年幾乎年年虧半億。只有在2013年成功扭虧，賺1,296萬元。

旗艦股慘變仙股
股價表現亦跟隨業績下行，在2010年5月份，周星馳更首度以上市公司董事身份見傳媒，當日公司股價亦炒高兩成六，見0.285元，其後公司虧損擴大至逾億，公司股價亦一直在0.1至0.2元水平徘徊，直到2014年公司公佈在2013年成功扭虧，賺1,296萬，公司股價才炒上0.5元，但這已經是近10年高位。

其後股價表現亦每況愈下，接近0.01元最低極限，公司去年決定將股份四合一，將股份由仙股向毫股推，並將未發行股份1拆16，保持發行新股的靈活性。但不消一年，股價再向「極限」進發，跌至合股後的4.8仙。雖然如此，但在入主比高這十年來，周星馳的董事袍金一直以股份支付，累計涉及股份總額近兩億，直至近兩年他已沒有以任何形式收取公司董事袍金。

業務上，除上述作為《西遊．降魔篇》及《美人魚》，比高分別為兩片的製片商及發行商之外，公司研究開發周星馳電影，但最終卻談不攏，至於兩部比高作為發行商的電影，其中在《降魔篇》比高在當年收入7,408萬元，第二年210萬；至於票房大收的《美人魚》，其票房達到25億元，發行商有3個，中國電影股份、光線傳媒及比高；根據《香港文化產業聯合總會》估計，光線亦只能收到1至2億，但在比高2015-2019年年報均未有提及相關收入。直至今年才有新消息，公司在今年3月份公佈中國影院投資及管理業務；於本月再成立合營拓內地電商直播業務，但投資者似乎未賣賬，公司股價仍在低位徘徊。

電影就電影
點解咁大諗頭想食埋金融

係大陸開戲咁耐就衰咁耐

得一想二
有錢就想做富豪

佢可能想有錢過大劉。

股價跌 唔代表佢輸錢既

當初 唔叫大劉拉大隊 同你炒上去咁傻

毫子股炒上1-2蚊 話咁易啦

人地大把錢啦 all in 左bitcoin又話你聽咩

你估發左達既人會教你點發達咩
同一招又可以重用再重用咩
蠢過閪

我相信連登叻過佢既人無幾個....

因為撈埋一齊做瀨尿牛丸呀笨

食神真係演緊自己

其實如果佢當初，腳踏實地，搞飲食
開行運茶餐廳，賣牛丸
會唔會勁過翠華

市值好死佢間公司冇錢唔代表佢個人冇錢

乖乖地做瀨尿牛丸未好囉

甘比係周星馳介紹比大劉識（好似係）

食神入面都有記載，一間變兩間，兩間變四間，之後再集資上市，到時我就可以買部好靚嘅卡拉OK

出糧用換股權，跌到咁即係白做
以佢名氣，接戲點都賺多好多啦，偏偏自己公司又開唔到戲，自己困死自己

我又唔咁睇，叻無用，人心不足蛇吞象，佢奶下共拍戲夠發達有餘啦，黃祖藍、Angelababy大陸搵幾多？斷估佢叫座力點都勁過呢2個呀？

地產金融佢明顯唔啱佢玩，可能佢而家仲好有錢，但佢拍戲拍劇嘅話，搵嘅錢點都多過佢而家。

甘比係記者，訪問而識大劉

唔係同周星馳friend,佢都好難埋到大劉身啦（應該）

人地當初靠炒樓玩財技
食正勢上幾十億身家喎

不過今次正個勢
投資拍片撞武肺輸到仆街姐

所以大部分連登仔都係馬後砲
撞彩當技術